The U.K. Should Abandon Plans to Collaborate with Huawei

Matthew Henderson May 1, 2020 6:30 AM

The Chinese company, with its ties to the Communist regime, would put British interests at risk.

How does COVID-19 affect the United Kingdom’s relations with China? It is a question made all the more difficult to answer by London’s lack of a strategy for dealing with Beijing. The U.K. has not had such a strategy since George Osborne, chancellor of the exchequer at the time, declared a “golden era” of British–Sino relations on a trip to Beijing in 2015. In hindsight, Osborne’s “era” looks more like an error.